美國擬擴大管制出口中國，台積電：持續關注資訊

美國擬擴大管制出口中國，台積電：持續關注資訊

美國商務部提議修改法規，擬對出口中國的特定貨品實施新限制，台積電表示，將持續關注相關資料。

根據一份政府檔案，美國商務部提議修改法規，擬對出口到中國的特定貨品實施新限制。商務部同時修改一項擬擴大管控中國軍事買家的規定。

路透社報導指出，新規定要求美國公司須獲得許可，才能向支持軍方的中國公司出售某些產品，即使是民用產品。美國先前允許某些美國技術出口給非軍事實體，現在規定也遭到取消。

市場憂心，隨著美國擴大管制貨品出口中國，台積電營運恐將受到影響。台積電今天股價震盪走跌，收在新台幣 296.5 元，跌 1.5 元，跌幅約 0.5%。

台積電表示，已知道美國出口管制規定可能的改變，將會持續關注相關資訊。

台積電董事長劉德音先前在線上法人說明會中曾說，台積電與美國半導體產業相關協會看法一樣，希望不要有限制。若美國擴大管制，將會對短期營運造成影響，不過，台積電是大家的晶圓代工廠，隨著客戶消長，對中長營運影響應有限。

台積電你而家驚乜鳩
再同中國合作就難講啦

香港？

達哥：關注中

台積電都傻 全世界都靠你 驚冇得出口中國係咩玩法？

GOOD 限得愈多愈好

跌0.5%